Google 獲准啟用太平洋光纖台灣段 香港段或因美國國安問題啟用無期

美國司法部、國土安全部與國防部昨日（8 日）建議聯邦通信委員會（Federal Communications Commission，FCC）批准 Google 母公司 Alphabet Inc 的要求，啟用太平洋光纖網路（Pacific Light Cable Network System）當中連接加州與台灣的部分。

跨太平洋海底光纖網路全長 8000 英里（約 1 萬 2875 公里），連往台灣與香港的部分早前已經完工，至今卻沒有啟用。這次經司法部與美國的其他機構的建議，聯邦通信委員會也同意准許 Google 營運這段線路半年，並等候許可證申請的最後安排。

Google 在今年稍早告訴相關監管機關，迫切需要滿足美國與台灣之間的內部容量（connectivity capacity）需求，特別是要將 Google 在台灣的資料中心與在美國的資料中心連結，並服務整個亞太地區用戶。

美國司法部最終告訴聯邦通信委員會，表示支持 Google 修改後的版本。而司法部與美國其他相關機構均認為，「批准一條直接連接美國與香港的電纜系統，將嚴重危害國家安全及美國的執法權益」，因此香港部分的海底電纜仍然遭到擱置，啟用無期。

美國慢慢切斷緊同香港既來往
照咁睇關係法真係會取消

就快到終局

香港人要加快手腳

其實連同唔連有咩分別

由香港經歐州連去美國server 快，定經太平洋快啲?

較早時間已經有人發現
有2個美國既網站香港既ip已經上唔到

姐係起撚左唔比用
咁美國真係去到盡喎 Google蝕到仆街

偽創科局仲聲稱要發展Data Centre

起呢舊野要幾錢

連美國game server低ping d?